---
aid: 9025
zid: 595686
title: "闹临高后，恐怕是政保局严打吧。"
author: bingbing305
date: 2015-06-08 21:00:16+07:00
lastmod: 2015-06-14 19:34:00+07:00
---

bingbing305 于 2015-6-8 21:00:16 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2015-6-8 21:04 编辑_

元老遇刺，暴恐份子当街杀人。面对元老院雷霆般怒火，下面人恐怕会交出一大批，地富反坏嫌疑对象，和说元老院怪话的右派。 吸收进海军，陆军的归还民士兵，因为七索事件，自然会重新被审核。 互相检举搞出 AB 团出来，也不是没有可能。弄得归还民军官家属，挺着大肚子，当街跪求元老救命。和元老军官指着政保局鼻子骂，午木对军队的破坏超过所有明军加在一起。少说也能水上十几二十章。说实话，是时候改掉十人团这种制度了。

---

tgwtgw 于 2015-6-8 21:02:51 发表了：

_本帖最后由 tgwtgw 于 2015-6-8 21:06 编辑_

午木恐怕要停职接受调查

才没那个功夫搞七捻三

不老老实实躲着

小心被钱议长捉去当靶子练枪法

---

海狼级潜艇 于 2015-6-8 21:03:57 发表了：

根子是政保局当初对王七索的鉴定就出问题了，午木这次钓鱼玩大了不过是导火索

---

伊韦恩藤 于 2015-6-8 21:12:16 发表了：

不把午木一撸到底平不了民愤啊！

---

深海巡游者 于 2015-6-8 22:15:57 发表了：

午木这次在劫难逃，王七索又跑冈本、东方恪、柳人妻几个的身边去了，有乐子看了。。。

---

勇敢的步枪兵 于 2015-6-8 22:57:28 发表了：

强烈要求王七索生擒柳熟妇上演朱红血

---

北镇抚司 于 2015-6-9 11:03:49 发表了：

投入这么多资源在临高这么闹一出，我实在想象不出目的是什么？

授髨贼向大明动武的口实？提前陷入大陆泥潭？只有黑尔才有这个需要。石翁到底是个什么人物？

---

powerzaurus 于 2015-6-9 13:12:01 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-8 22:15
>
> 午木这次在劫难逃，王七索又跑冈本、东方恪、柳人妻几个的身边去了，有乐子看了。。。

按同人设定，卓大侠应该会打死几个卫兵后顺利逃脱

---

powerzaurus 于 2015-6-9 13:12:24 发表了：

> 勇敢的步枪兵 发表于 2015-6-8 22:57
>
> 强烈要求王七索生擒柳熟妇上演朱红血

是朱颜血吧？

---

xuelindiao 于 2015-6-9 13:45:03 发表了：

楼主，你的靶子打反了吧。脚疼你给头动手术。大虾们潜入临高，并发动恐怖袭击，是对人员监控不严，政治保卫投入力度不够，大量监控资料来不及分析，已经个别元老漠视政#治#保卫工作，甚至将政”治@审@查视为儿戏，造成的结果。

---

xuelindiao 于 2015-6-9 13:49:15 发表了：

在强敌环饲 危险重重的境地下，仅凭临高一域，就以为太平，刀枪入库 马放南山，这才是需要批判和纠正的，会使穿越大业毁于一旦。午木顶多是具体办案方式有问题，经验稚嫩，你则是大方向就错了。

---

雄踞舟山鲁监国 于 2015-6-9 15:30:55 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-6-9 11:03
>
> 投入这么多资源在临高这么闹一出，我实在想象不出目的是什么？
>
> 授髨贼向大明动武的口实？提前陷入大陆泥潭 ...

这个……大明官僚秀逗做出脑残决定也是说得过去的……

---

飞翔的红烧肉 于 2015-6-10 14:06:59 发表了：

> powerzaurus 发表于 2015-6-9 13:12
>
> 按同人设定，卓大侠应该会打死几个卫兵后顺利逃脱

然后被练霓裳迎头碰上

---

守夜人 于 2015-6-10 14:31:08 发表了：

_本帖最后由 守夜人 于 2015-6-10 14:32 编辑_

午木的对敌判断到没有大问题，实际上当时要说起来是掌握情报不足，不足以判断敌人的目的甚至于规模，不可能像这次行动基本彻底收网扫净。不能拿看书的这种全知视角去预估一线人员的判断。有问题的是元老保卫工作，钱朵朵一条船上五个人三个未成年元老去参加大型活动，跟随的全副武装保卫人员起码得超过这个数量吧。而且私自扔下警卫这种应该是有应对方案的——说难听点即使元老个人安全意识不足也得搞清楚责任划分吧

---

lbearx 于 2015-6-10 15:38:13 发表了：

> 守夜人 发表于 2015-6-10 14:31
>
> 午木的对敌判断到没有大问题，实际上当时要说起来是掌握情报不足，不足以判断敌人的目的甚至于规模，不可能 ...

那个被丢下的警卫就是七索啊，

幸好没让他上船，

这下军队清洗肃反基本跑不掉了

---

守夜人 于 2015-6-10 19:53:24 发表了：

> lbearx 发表于 2015-6-10 15:38
>
> 那个被丢下的警卫就是七索啊，
>
> 幸好没让他上船，

所以说配备人数太少了，保护三个元老，起码得配五六个武装人员吧，这样总不可能个个都是内奸

---

friendlystone 于 2015-6-11 10:45:40 发表了：

> 守夜人 发表于 2015-6-10 19:53
>
> 所以说配备人数太少了，保护三个元老，起码得配五六个武装人员吧，这样总不可能个个都是内奸

五六个武装人员,那就是出现内奸的几率大了 5，6 倍。

---

守夜人 于 2015-6-11 21:48:37 发表了：

> friendlystone 发表于 2015-6-11 10:45
>
> 五六个武装人员,那就是出现内奸的几率大了 5，6 倍。

但是这个内奸想发作就得一个打五个，要是这思路安保工作就没法做了。为啥重要任务至少保证双岗，就是因为一个人遇上意外情况容易坏事啊

---

南海 于 2015-6-12 00:43:41 发表了：

这次最大的问题是安保。元老至少随时配两名安保人员才对。船上至少三个元老，支配一个，还被取消安保任务，是这次最大的事务

---

守夜人 于 2015-6-14 00:44:23 发表了：

_本帖最后由 守夜人 于 2015-6-14 00:49 编辑_

> 南海 发表于 2015-6-12 00:43
>
> 这次最大的问题是安保。元老至少随时配两名安保人员才对。船上至少三个元老，支配一个，还被取消安保任务， ...

其他场地保卫也有问题，偶像团排练场，元老和生活秘书集中的场所，有人带来一个非归化民早该有人上来盘查了，一帮女仆学校出来的警察居然跟帅哥聊的巨开心，一点安保意识都没有。居然两句话就把卓一凡带进来的练霓裳完全不合格。她的行为其实严重误导了政保局的侦查方向，成功的替大侠们吸引了注意力

---

Scat 于 2015-6-14 01:48:56 发表了：

敌情观念不强的风气在警察队伍中普遍存在，说明上级重业务轻思想政治工作

在警力不足的情况下承担重大活动安保，竟然完全没有想过动员民兵和水兵，说明麻痹思想是从上到下，而且缺少群众路线意识

在预知有敌人潜伏并极有可能发动袭击的情况下，没有采取果断措施，既没有立即拿人，也没有中止活动，连增设路卡加强盘查都没有，说明没有人真正在指挥

政保和警察交流效率低，政保过于神秘化，警察事务性工作太多，部门繁多，信息处理能力低下

建议：

1-需要建立朝阳群众组织，不能完全依赖神秘的十人团和半固定的警方线人，前者信息分享率太低，后者不够密集

2-需要建立骑警和铁路警，骑警具有最高的战术机动性和打击力，铁路警具备战役战略机动性可以作为预备队，骑警可以由骑兵暂代，铁路警可以由工人纠察队暂代，大型工业企业都在铁路线上

3-重大活动时设立安全反恐司令部，涉及安全（如踩踏、失火）反恐事项统一指挥，反恐司令部直接隶属执委会主席，应有军方参加确保一定数量的正规军或民兵作为最后应急手段

4-文澜河应该有水警队，划小船巡逻就可以，话说文澜河里一直没人巡逻往河里倒垃圾怎么解决？

5-保卫部队应增加女兵连（或排），负责未成年元老，女元老，弯元老的保卫工作

---

璇瑢子 于 2015-6-14 11:31:40 发表了：

我觉得严打政保总局以后怕是没人愿意干这事了

反间谍成功 99 次没人在乎，失败一次就要一路到底。。。。

毕竟没伤到元老，总结经验教训，重新部署内保、治安力量倒是可以考虑

---

九五至尊杨威利 于 2015-6-14 19:34:36 发表了：

> Scat 发表于 2015-6-14 01:48
>
> 敌情观念不强的风气在警察队伍中普遍存在，说明上级重业务轻思想政治工作
>
> 在警力不足的情况下承担重大活动 ...

话说文澜河里一直没人巡逻往河里倒垃圾怎么解决？

——————————————————————————

环保问题我之前主动请缨了……

---
